想問一個問題好耐 寵物店d貓狗bb無人買最後會點

殺哂佢地定掉走佢地
呢個問題細細個就想知

想知+1

LM想知

毒針 》堆填區

咁鼓勵領養 既話 無人買貓狗都係睇住佢定死
我都有養狗好多年 咁睇既話應該立法禁賣貓狗只可以領養

DEAD

中學果陣77地問過店員 俾佢睥

老闆但求開開心心打個和

賣唔晒全部自己養返

冇人買咪冇生意,咁冇人會再開囉.....
少一間咪死少d囉....
都係demand and supply問題....

人道

領養既貓狗理論上係來自(1)流浪 同(2)棄養
(1)流浪貓狗一直keep住被絕育, suppose 數量會不斷少
(2)棄養都係來自買或領養, 如果禁賣, 源頭會少左, 咁棄養都會少左
結論就係會越黎越少貓狗可供領養
另外, 禁賣可能又會衍生黑市、水貨、走私呢啲問題
其實倒不如叫政府監管寵物店既經營手法好過

好多都係啪針
有啲街坊細舖會再配種生/繼續賣
附近都有細舖係賣成貓

而家啲浪浪多數絕咗育
冇人買咗棄養 你想領隻都難

我覺得最好有一個中轉機構
畀啲動物 係未失去商業價值
又不斷增加寵物店成本
講緊 可能係九個月到歲半 嘅呢段時間
可以落腳先
等佢去到完全冇晒商業價值 再開放畀人領養

會送去狗場，或者超平賣比啲私人繁殖者
有時啲貓擺咗好耐都賣唔出
個樣唔再bb就冇乜人再問價
好彩嘅話減價都有人買
冇人買都係賣比繁殖者
如果係有病或者冇咁靚嘅就搵貓義工/機構接手比人領養

朋友幾年前係寵物店做咗幾個月pt
佢話個老細有次落嚟見到隻貓仲未賣得出
第二日又有兩隻新貓到
平時搵開嗰個義工話冇位接
佢就叫個ft收舖嗰陣放出街等人執
話英短一定有人執嚟養
最後個ft唔忍心就叫我朋友擺上fb問吓有無人想領養，隻貓先唔使流落街頭
同埋佢話啲貓狗全部都係大陸運落嚟，睇住個老細係wechat揀貓
啲貓狗送過嚟嘅時候都係瞓緊覺，應該係打咗針/食咗藥
同埋成日都會有客買返去兩三日就打返嚟話病咗
通常就會話換過隻比佢
但原本嗰隻一返到舖頭就會拎去打針走，因為比錢醫成本仲高
個ft同佢講隔離間寵物店仲仆街
自己繁殖貓狗，一出世唔靚/唔啱色/有病，直接入膠袋當垃圾掉

而家仲係咪咁樣處理就唔知
但可以嘅話最好都係領養

之前睇過有個國家嘅手法幾好，但真係唔記得係邊個國家
全國禁賣
所有貓狗無論品種只可以領養
但領養都要收費
所以好多人就選擇係街度搵流浪貓狗拎返屋企養
大大減少咗街上面流浪動物嘅數目
鐘意特定品種嘅可以去領養機構嗰度揀
而領養機構係非牟利同埋直屬政府部門監管，佢哋每年限定一個數目比各品種嘅貓狗交配繁殖
咁做可以控制住個數量又唔會令到某啲品種變得稀有